<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
  <comment>
	   This configuration describes the names of buttons and menu
	   items in base graphical user interfaces. To change the configuration
	   note that the key is the same as the enum type in BaseFrame.BaseAction
	   and the given value consists of the actual short name and - separated
	   by a semicolon ";" the corresponding tool tip.
  </comment>
    
  <!-- BoxAndWhiskerXYToolTipGenerator -->
  
  <entry key="MEAN">Durchschnitt</entry>
  <entry key="MEDIAN">Median</entry>
  <entry key="MIN">Minimum</entry>
  <entry key="MAX">Maximum</entry>
  <entry key="Q1">1. Quantil</entry>
  <entry key="Q3">3. Quantil</entry>
  
  <!-- COMPONENT -->
  
  <entry key="ALL">Alle Komponenten</entry>
  <entry key="ALL_TOOLTIP">Wählt alle verfügbaren Komponenten für die Darstellung im Diagramm aus.</entry>
  <entry key="COMPARTMENTS">Kompartimente</entry>
  <entry key="COMPARTMENTS_TOOLTIP">Wählt alle Kompartimente für die Darstellung im Diagramm aus.</entry>
  <entry key="SPECIES">Spezies</entry>
  <entry key="SPECIES_TOOLTIP">Wenn diese Option gewählt wird, so werden alle Spezies des models im Diagramm dargestellt.</entry>
  <entry key="PARAMETERS">Parameter</entry>
  <entry key="PARAMETERS_TOOLTIP">Mit dieser Option werden die Änderungen aller globalen Parameter im Diagramm dargestellt.</entry>
  <entry key="FLUXES">Flüsse</entry>
  <entry key="FLUXES_TOOLTIP">Wählen Sie diese Option, um die zeitlichen Änderungen aller Flüsse des Modells darstellen zu lassen.</entry>
  <entry key="SELECT_ALL">Auswählen</entry>
  <entry key="SELECT_ALL_TOOLTIP">Wählt die Komponenten, die im Diagramm angezeigt werden sollen.</entry>
  <entry key="SELECT_NONE">Abwählen</entry>
  <entry key="SELECT_NONE_TOOLTIP">Wählt die Komponenten, die nicht in die graphische Darstellung im Diagramm einbezogen werden sollen.</entry>
  
  <!-- CSVDataImporter -->
  
  <entry key="FILE_NOT_CORRECTLY_FORMATTED">Unlesbare Datei</entry>
  <entry key="FILE_NOT_CORRECTLY_FORMATTED_TOOLTIP">Das gegebene Format konnte nicht gelesen werden, weil keine Spalten-Identifikatoren darin angegeben sind.</entry>
  <entry key="ADDITIONAL_COLUMNS_ARE_IGNORED">Einige Elemente werden ignoriert.</entry>
  <entry key="ADDITIONAL_COLUMNS_ARE_IGNORED_TOOLTIP">Die Datei enthält einige Elemente, die kein zugehöriges Gegenstück im gegebenen Modell besitzen. Diese Elemente werden nicht im Diagramm erscheinen und in der weiteren Analyse ignoriert werden</entry>
  <entry key="TIME">Zeit</entry>
    
  <!-- EstimationOptions -->
    
  <entry key="EstimationOptions">Schätzverfahren</entry>
  <entry key="EST_ALL_COMPARTMENTS">Kompartimentgrößen</entry>
  <entry key="EST_ALL_COMPARTMENTS_TOOLTIP">Entscheiden Sie, ob alle Kompartimente zur die Schätzung ihrer jeweiligen Kompartimentgrößen des Modells ausgewählt sein sollen.</entry>
  <entry key="EST_ALL_GLOBAL_PARAMETERS">Werte globaler Parameter</entry>
  <entry key="EST_ALL_GLOBAL_PARAMETERS_TOOLTIP">Entscheiden Sie, ob die Werte aller globaler parameter des gegebenen Modells als Optimierungsziele ausgewählt sein sollen.</entry>
  <entry key="EST_ALL_LOCAL_PARAMETERS">Werte lokaler Parameter</entry>
  <entry key="EST_ALL_LOCAL_PARAMETERS_TOOLTIP">Legen Sie fest, ob die Werte aller lokalen Parameter des gegebenen Modells als Optimierungsziele ausgewählt werden sollen.</entry>
  <entry key="EST_ALL_SPECIES">Anfangswerte der Spezies</entry>
  <entry key="EST_ALL_SPECIES_TOOLTIP">Wenn diese Option ausgewählt ist, werden die Anfangswerte aller Spezies des Modells als Optimierungsziele ausgewählt.</entry>
  <entry key="EST_INIT_MAX_VALUE">Obere Schranke während der Initialisierung</entry>
  <entry key="EST_INIT_MAX_VALUE_TOOLTIP">Der maximal mögliche Wert für einen zu optimierenden Wert in der Initialisierungsphase der gewählten Schätzmethode.</entry>
  <entry key="EST_INIT_MIN_VALUE">Untere Schranke während der Initialisierung</entry>
  <entry key="EST_INIT_MIN_VALUE_TOOLTIP">Der minimal mögliche Wert für einen zu optimierenden Wert in der Initialisierungsphase der gewählten Schätzmethode.</entry>
  <entry key="EST_MAX_VALUE">Obere Schranke des Schätzintervalls</entry>
  <entry key="EST_MAX_VALUE_TOOLTIP">Der maximal mögliche Wert, der während einer Optimierung von einer zu schätzenden Größe angenommen werden darf, also nach der Initialisierungsphase.</entry>
  <entry key="EST_MIN_VALUE">Untere Schranke des Schätzintervalls</entry>
  <entry key="EST_MIN_VALUE_TOOLTIP">Der minimal mögliche Wert, der während einer Optimierung von einer zu schätzenden Größe angenommen werden darf, also nach der Initialisierungsphase.</entry>
  <entry key="EST_MULTI_SHOOT">Verwende multiple Anfangswerte</entry>
  <entry key="EST_MULTI_SHOOT_TOOLTIP">Legen Sie fest, ob die Modellkalibrierung mittels eines multiplen Anfangswertproblem durchgeführt werden soll. Dies sollte der voreingestellte Wert sein. Andernfalls sollte eine einmalige Initialiserung des Systems mit nur einem Anfangswert. Multiple Anfangswerte bedeuten, dass an jedem Messpunkt ein neuer Anfangswert angenommen und von dort die gewöhnliche Differentialgleichung erneut gelöst wird, wohingegen im Fall eines einzelnen Anfangswertes versucht wird, das Differentialgleichungssystem komplett vom ersten Zeitpunkt an zu lösen. Dabei kann der Raum der möglichen Qualitätsfunktionen der Optimierung deutlich stärkere Unstetigkeiten enthalten, sodass eine Optimierung erschwert wird.</entry>
  <entry key="OPTIMIZATION_TARGETS">Voreingestellte Optimierungsziele</entry>
  <entry key="OPTIMIZATION_TARGETS_TOOLTIP">Wählen Sie die voreingestellten Optimierungsziele aus.</entry>
  <entry key="OPTIMIZATION_RANGES">Wertebereiche aller Optimierungsziele</entry>
  <entry key="OPTIMIZATION_RANGES_TOOLTIP">Definieren Sie die Bereiche, in denen zu schätzende Größen initialisiert werden und außerdem die Bereiche, für die endgültigen Schätzwerte.</entry>
  <entry key="QUALITY_MEASURE">Bewertungsfunktion der Modellqualität</entry>
  <entry key="QUALITY_MEASURE_TOOLTIP">Diese Einstellungen ermöglichen es, festzulegen, wie die Qualität eines Parametersatzes bezüglich gegebener experimenteller Daten zu bewerten ist.</entry>
  <entry key="QUALITY_DEFAULT_VALUE">Voreingestelter Qualitätswert</entry>
  <entry key="QUALITY_DEFAULT_VALUE_TOOLTIP">Der voreingestellte Rückgabewert der Qualitätsfunktion, der in solchen Fällen genutzt werden kann, falls es aus irgendwelchen Gründen nicht möglich ist, einen wahren Qualitätswert zu berechen. Ein Beispiel dafür kann sein, dass eine Division durch Null verhindert wird.</entry>
  <entry key="QUALITY_N_METRIC_ROOT">N-Metrik Wurzelexponent</entry>
  <entry key="QUALITY_N_METRIC_ROOT_TOOLTIP">Der Wurzelparameter der Distanzfunktion für die n-Metrik: Im Fall der n-Norm nimmt dieser den gleichen Wert wie der Exponent an. Beispielsweise kann die eulidische Distanz mit einem Wurzelexponenten von zwei erhalten werden, wohingegen die Manhattan-Norm einen Exponenten von eins besitzt. Der relative quadratische Fehler hat ebenfalls einen Wurzelexponenten von zwei. Dieser Wert kann jedoch verändert werden.</entry>
  <entry key="QUALITY_MEASURES">Bewertungsfunktion</entry>
  <entry key="QUALITY_MEASURES_TOOLTIP">Mit dieser Option können Sie festlegen, wie die Qualität eines Parametersets bezüglich gegebener experimenteller Daten ermittelt werden soll.</entry>
  <entry key="INTEGRATION_STRATEGY">Integrationsstrategie</entry>
  <entry key="INTEGRATION_STRATEGY_TOOLTIP">Wählen Sie, ob das Differentialgleichungssystem nur ein einziges Mal, oder wiederholt initialisiert werden soll.</entry>
 
  <!-- EstimationProblem -->
  
  <entry key="KIND_OF_SHOOTING">Benutzung eines {0} Anfangsproblems!</entry>
  <entry key="MULTIPLE">mehrfachen</entry>
  <entry key="SINGLE">einzigen</entry>
  <entry key="RESULT_OF_BEST_PER_GENERATION">Ergebnis des besten Individums der Generation während der Modellsimulation</entry>
  <entry key="OPTIMIZATION_TARGET_IS_NOT_PART_OF_THE_MODEL">Die Werte der Größen, die nicht zum gegebenen Modell gehören, konnten nicht geschätzt werden.</entry>
  <entry key="MISSING_REFERENCE_DATA">Um eine Schätzung durchführen zu können, werden mindestens für eine Modellkomponente Referenzdaten benötigt.</entry>
  
  <!-- InteractiveScanPanel -->
  
  <entry key="RESET">Zurücksetzen</entry>
  <entry key="RESET_TOOLTIP">Stellt alle Werte des ursprünglichen Modells wieder her. Zuvor nicht definierte Werte werden jedoch zu Standardwerten zurückgesetzt.</entry>
  <entry key="GLOBAL_PARAMETERS">Globale Parameter</entry>
  <entry key="LOCAL_PARAMETERS">Lokale Parameter</entry>
  <entry key="REPLACEMENT_OF_UNDEFINED_VALUES">{0} für {1} {2} durch den zugehörigen Standardwert {3,number} ersetzt:</entry>
  <entry key="VALUE_PARTS">Der nicht definierte Wert;Die nicht definierten {0,number} Werte</entry>
  <entry key="NAME_PARTS_COMPARTMENT">folgendes Kompartiment;folgende Kompartimente</entry>  
  <entry key="NAME_PARTS_SPECIES">folgende Species;folgende Species</entry>
  <entry key="NAME_PARTS_PARAMETER">folgenden Parameter;folgende Parameter</entry>
  <entry key="HAS_BEEN_PARTS">wurde;wurden</entry>
  <entry key="REPLACING_UNDEFINED_VALUES">Ersetzung undefinierter Werte</entry>
  <entry key="REACTION_ID"> Reaktion {0} </entry>
  
  <!-- LegendTableCellRenderer -->
  
  <entry key="RGB_TOOLTIP">Rot = {0,number}, Grün = {1,number}, Blau = {2,number}</entry>
  <entry key="OUTSIDE_TOOLTIP">Umgebendes Kompartiment: {0}</entry>
  <entry key="SPECIES_COMPARTMENT">Enthalten im Kompartiment: {0}</entry>
  <entry key="REACTION_COMPARTMENT">Findet im Kompartiment {0} statt.</entry>
  <entry key="LOCAL_PARAMETER_REACTION">In der kinetischen Gleichung der Reaktion: {0}</entry>
  
  <!-- LegendTableModel -->
  
  <entry key="PLOT_COLUMN">Anzeigen</entry>
  <entry key="COLOR_COLUMN">Farbe</entry>
  <entry key="COMPONENT_COLUMN">Komponente</entry>
  <entry key="UNIT_COLUMN">Einheit</entry>
  <entry key="UNKOWN_CLUMN_EXC">Nur {0,number} Spalten, keine Spalte {1,number}</entry>
  
  <!-- Metrics -->
  
  <entry key="N_Metric">N-Metrik</entry>
  <entry key="EuclideanDistance">Euclisch</entry>
  <entry key="ManhattanDistance">Manhattan</entry>
  <entry key="DISTANCE">Distance</entry>
  <entry key="RelativeSquaredError">Relativer quadratischer Fehler</entry>
  <entry key="EXPONENT">Exponent</entry>
  <entry key="PearsonCorrelation">Pearsons Korrelationskoeffizient</entry>
  <entry key="RELATIVE">Relativ</entry>
  
  <!-- Plot -->
  
  <entry key="PLOT_SAVE_DIR_TOOLTIP">Das voreingestellte Verzeichnis, in dem im Diagramm dargestellte Simulationsergebnisse als Graphiken gespeichert werden.</entry>
  <entry key="PLOT_BACKGROUND_COLOR">Hintergrundfarbe</entry>
  <entry key="PLOT_BACKGROUND_COLOR_TOOLTIP">Stellen Sie hier ein, welche Farbe im Hintergrund des Diagramms angezeigt werden soll.</entry>
  <entry key="PLOT_GRID_COLOR">Gitternetzfarbe</entry>
  <entry key="PLOT_GRID_COLOR_TOOLTIP">Die Farbe des Gitternetzes im Diagramm</entry>
  <entry key="PLOT_TITLE_TOOLTIP">Diagrammüberschrift</entry>
  <entry key="SHOW_PLOT_GRID">Gitternetz</entry>
  <entry key="SHOW_PLOT_GRID_TOOLTIP">Entscheiden Sie, ob Gitternetzlinien in das Koordinatensystem eingezeichnet werden sollen.</entry>
  <entry key="SHOW_PLOT_LEGEND">Legende</entry>
  <entry key="SHOW_PLOT_LEGEND_TOOLTIP">Hier kann eingestellt werden, ob eine Legende zum Diagramm hinzugefügt werden soll.</entry>
  <entry key="SHOW_PLOT_TOOLTIPS">Hilfsttexte</entry>
  <entry key="SHOW_PLOT_TOOLTIPS_TOOLTIP">Hier kann festgelegt werden, ob an den einzelnen Kurven bzw. Punkten im Koordinatensystem Hilfstexte eingeblendet werden sollen.</entry>
  <entry key="BASE_OPTIONS">Diagramm</entry>
  <entry key="BASE_OPTIONS_TOOLTIP">Optionen für das sichtbare Rechteck, in dem sich das Diagramm befindet.</entry>
  <entry key="PLOT_APPEARANCE">Erscheinungsbild des Diagramms</entry>
  <entry key="PLOT_APPEARANCE_TOOLTIP">Optionen, die das Erscheinungsbild der Diagrammfläche beeinflussen.</entry>
    
  <!-- PlotOptions -->
  
  <entry key="PlotOptions">Diagramm</entry>
  
  <!-- QuantitySelectionPanel -->
  
  <entry key="UNKNOWN_COMMAND">Unbekannter Befehl "{0}"</entry>
  <entry key="ROW_INDEX_OUT_OF_BOUNDS">Zeilenindex {0} außerhalb des zulässigen Bereiches: {1} Zeilen vorhanden.</entry>
  <entry key="COLUMN_INDEX_OUT_OF_BOUNDS">Spaltenindex {0} außerhalb des zuläassigen Bereiches: {1} Spalten vorhanden.</entry>
  <entry key="CANNOT_ADOPT_NEW_VALUE">Der neue Wert {0,number} kann nicht übernommen werden, weil er das aktuelle {3} von {1,number} {4}.</entry>
  <entry key="CANNOT_DERIVE_UNIT_OF">Der Wert der hergeleiteten Einheit {0} kann nicht geändert werden.</entry>
  <entry key="EXCEEDS">übersteigt</entry>
  <entry key="SELECTED">Ausgewählt</entry>
  <entry key="NAME">Name</entry>
  <entry key="INITIAL_MINIMUM">initiales Minimum</entry>
  <entry key="INITIAL_MAXIMUM">initiales Maximum</entry>
  <entry key="ABSOLUTE_MINIMUM">absolutes Minimum</entry>
  <entry key="ABSOLUTE_MAXIMUM">absolutes Maximum</entry>
  <entry key="CHECK_BOX_TOOLTIP">Wählen Sie diese Option aus, um {0} {1} als zu optimierende Größe auszuwählen.</entry> <!-- SBML element name and name of the instance -->
  <entry key="EXPLANATION">Wählen Sie bitte die Modellkomponenten aus, deren Werte geschätzt werden sollen. Sie können auch die zulässigen Intervalle einer jeden Größe verändern.</entry>
  <entry key="MIN_MAX_SPINNER_TOOL_TIP">Wählen Sie den zulässigen absoluten {0}-Wert für dieses {1}-Element namens {2}.</entry>
  <entry key="MINIMUM">Minimum</entry>
  <entry key="MAXIMUM">Maximum</entry>
  <entry key="INIT_MIN_MAX_SPINNER_TOOL_TIP">Wählen Sie den Zulässigen {0}-Wert für dieses {1}-Element namens {2} in der Initialisierungsphase der Schätzmethode.</entry>
  <entry key="TAB_TOOL_TIP">In diesem Reiter können Sie die {0}-Elemente des Modells auswählen, deren Werte geschetzt werden sollen.</entry>
  
  <!-- SelectionCommand -->
  
  <entry key="OPTIMIZE_ALL">Alle auswählen</entry>
  <entry key="OPTIMIZE_ALL_TOOLTIP">Betätigen Sie diese Schaltfläche, um alle Elemente der obigen Tabelle auf einmal auszuwählen.</entry>
  <entry key="OPTIMIZE_NONE">Keine auswählen</entry>
  <entry key="OPTIMIZE_NONE_TOOLTIP">Wenn Sie diese Schaltfläche betätigen, werden alle Elemente der obigen Tabelle abgewählt.</entry>
    
  <!-- SimulationManager -->
  
  <entry key="SIMULATION_COULD_NOT_BE_CANCELED">Die Simulation kann nicht abgebrochen werden.</entry>
  <entry key="NO_RUNNING_SIMULATION">Derzeit wird keine Simulation durchgeführt, die abgebrochen werden könnte.</entry>
  
  <!-- SimulationOptions -->
  
  <entry key="ABS_TOL">Absolute Toleranz</entry>
  <entry key="ABS_TOL_TOOLTIP">Erlaubter absoluter vectorieller Fehler.</entry>
  <entry key="REL_TOL">Relative Toleranz</entry>
  <entry key="REL_TOL_TOOLTIP">Erlaubter relativer vectorieller Fehler.</entry>
  <entry key="SimulationOptions">Dynamische Simulation</entry>
  <entry key="DEFAULT_INIT_COMPARTMENT_SIZE">Anfangswert der Kompartimentgröße</entry>
  <entry key="DEFAULT_INIT_COMPARTMENT_SIZE_TOOLTIP">Falls nicht anders spezifiziert, wird der hier angegebene Wert dafür genutzt, um Kompartimentgrößen zu initialisieren.</entry>
  <entry key="DEFAULT_INIT_SPECIES_VALUE">Anfangswert für Spezies</entry>
  <entry key="DEFAULT_INIT_SPECIES_VALUE_TOOLTIP">Falls kein Anfangswert für eine Spezies angegeben ist, wird dieser Wert verwendet, um die jeweilige Spezies zu initialisieren. Abhängig davon, ob die Spezies ausschließlich in Substanzeinheiten (also nicht in Konzentrationseinheiten) interpretiert werden muss (Eigenschaft "hasOnlySubstanceUnits=true") wird dieser Wert als Anfangsmenge oder Anfangskonzentration interpretiert.</entry>
  <entry key="DEFAULT_INIT_PARAMETER_VALUE">Anfangswert für Parameter</entry>
  <entry key="DEFAULT_INIT_PARAMETER_VALUE_TOOLTIP">Der Wert, der als Anfangswert von Parametern genutzt wird, deren Werte nicht spezifiziert sind.</entry>
  <entry key="DEFAULT_VALUES">Fehlende Werte</entry>
  <entry key="DEFAULT_VALUES_TOOLTIP">Legen Sie die Zahlenwerte fest, mit welchen fehlende Anfangswerte von Kompartimenten, Spezies und Parametern ersetzt werden sollen. Dabei muss beachtet werden, dass der Wert nur dann als fehlend angesehen wird, wenn tatsächlich kein Wert definiert ist (im Gegensatz zu ungültigen Werten). Weiterhin kann die Einheit je nach Größe unterschiedlich sein. Hier kann nur jeweils ein einheitlicher Zahlenwert pro Modellkomponente festgelegt werden.</entry>
  <entry key="ODE_SOLVER">Differentialgleichungslöser</entry>
  <entry key="ODE_SOLVER_TOOLTIP">Wählen Sie einen Löser für gewöhnliche Differentialgleichungssysteme (gDGS). Die gegebenen Klase muss AbstractDESSolver erweitern und einen leeren Konstruktor besitzen.</entry>
  <entry key="SIM_START_TIME">Anfangszeit</entry>
  <entry key="SIM_START_TIME_TOOLTIP">Der reele Wert, der dieser Option zugeordnet wird, muss im Falle von SBML gleich null sein. Allgemein kann jedoch jede beliebige Anfangszeit gewählt werden. Deswegen gibt es diese Einstellungsmöglichkeit. Da aber in SBML-Modellen die Anfangszeit auf null festgelegt ist, sollte die Simulation zu keiner anderen Zeit beginnen.</entry>
  <entry key="SIM_END_TIME">Endzeit</entry>
  <entry key="SIM_END_TIME_TOOLTIP">Die hier angegebene nicht-negative reelle Zahl gibt an, bis zu welchem simulierten Zeitpunkt das aktuelle Modell berechnet werden soll. Im Falle von SBML muss dieser Wert echt größer als null sein.</entry>
  <entry key="SIM_STEP_SIZE">Schrittweite</entry>
  <entry key="SIMULATION_CONFIGURATION">Einstellungen für die Simulation</entry>
  <entry key="SIMULATION_CONFIGURATION_TOOLTIP">Hier können Parameter für die Simulation eingestellt werden.</entry>  
  
  <!-- SimulationPanel -->
  
  <entry key="NO_ODE_SOLVERS_AVAILABLE_MESSAGE">Es konnten keine Löser für Differentialgleichungssysteme gefunden werden. Daher kann auch keine Simulation durchgeführt werden.</entry>
  <entry key="NO_ODE_SOLVERS_AVAILABLE">Fehlende Differentialgleichungslöser</entry>
  <entry key="NULL_MODEL">Das Modell ist ungültig.</entry>
  <entry key="INTEGRATION_TOOLBOX">Integrationswerkzeuge</entry>
  <entry key="TAB_SIMULATION">Simulation</entry>
  <entry key="TAB_IN_SILICO_DATA">Berechnete Daten</entry>
  <entry key="TAB_EXPERIMENTAL_DATA">Experimentelle Daten</entry>
  <entry key="TAB_MODEL_VIEW">Modell</entry>
  <entry key="NO_SIMULATION_PERFORMED">Es wurde noch keine Simulation durchgeführt. Führen Sie bitte zunächst die Simulation aus.</entry>
  <entry key="NO_EXPERIMENTAL_DATA_LOADED">Bisher wurden weder experimentelle Daten geöffnet, noch modifiziert. Daher gibt es derzeit noch nichts zum Abspeichern.</entry>
  
  <!-- SimulationToolPanel -->
  
  <entry key="STEP_COUNT">Anzahl der Schritte</entry>
  <entry key="STEP_COUNT_TOOLTIP">Die Anzahl von Zeitpunkten zwischen Beginn- und Endzeit der Simulation, an denen die numerische Integrationsroutine das Differentialgleichungssystem lösen soll. Die Anzahl der Integrationsschritte bestimmt die Integrationsschrittweite, die das gesamte Integrationsintervall in gleichgroße Subintervalle unterteilt.</entry>
  <entry key="PLOT_SETTINGS">Diagrammeinstellungen</entry>
  
  <!-- SimulationVisualizationPanel -->
  
  <entry key="X_AXIS_LABEL">Zeit in {0}</entry>
  <entry key="Y_AXIS_LABEL">Wert</entry>
  <entry key="NO_LOGARITHMIC_SCALE_POSSIBLE">Da mindestens ein Wert auf der Ordinatenachse den Wert null nicht übersteigt, kann keine logarithmische Skala verwendet werden.</entry>
  <entry key="WARNING">Achtung</entry>
  
  <!-- SimulationWorker -->
  
  <entry key="MODEL_UNSTABLE_EXCEPTION">Eine Simulation konnte nicht durchgeführt werden, weil das Modell instabil ist. Versuchen Sie es bitte nochmals mit einem anderen Lösungsverfahren.</entry>
  <entry key="SIMULATION_TIME">Rechenzeit: {0,number} s</entry>
  <entry key="SIMULATION_CANCELED">Simulation nach {0,number} s abgebrochen.</entry>
  
  <!-- SimulatorOptions -->
  
  <entry key="SimulatorOptions">Simulator-Einstellungen</entry>
  <entry key="INPUT_FILES">Eingabedateien</entry>
  <entry key="INPUT_FILES_TOOLTIP">Diese Optionen ermöglichen Ihnen die Auswahl gewünschter Eingabedateien für die Simulation.</entry>
  <entry key="OUTPUT_FILES">Ausgabedateien</entry>
  <entry key="OUTPUT_FILES_TOOLTIP">Hier können Sie die Dateien auswählen, in denen die Simulationsergebnisse oder das Resultat einer Parameterschätzung gespeichert werden soll.</entry>
  <entry key="SBML_INPUT_FILE">SBML-Eingabedatei</entry>
  <entry key="SBML_INPUT_FILE_TOOLTIP">Wählen Sie ein Modell im SBML-Format zur Simulation aus.</entry>
  <entry key="SBML_OUTPUT_FILE">SBML-Ausgabedatei</entry>
  <entry key="SBML_OUTPUT_FILE_TOOLTIP">Wählen Sie eine Datei, in der ein Modell im SBML-Format nach einer Parameterschätzung gespeichert werden soll.</entry>
  <entry key="SIMULATION_OUTPUT_FILE">Datei für Simulationsergebnisse</entry>
  <entry key="SIMULATION_OUTPUT_FILE_TOOLTIP">Wählen Sie eine Datei aus, in der die Ergebnisse der numerischen Integration gespeichert werden sollen.</entry>
  <entry key="TIME_SERIES_FILE">Zeitreihen-Datensatz</entry>
  <entry key="TIME_SERIES_FILE_TOOLTIP">Geben Sie eine Datei an, die zeitlich aufgelöste Messwerte für Spezies, Kompartimente oder Parameter enthält.</entry>
  
  <!-- SimulatorUI -->
  
  <entry key="ABOUT_HTML">html/about.html</entry>
  <entry key="CANNOT_LAUNCH_EVA2">Die Optimierungsbibliothek EvA2 kann nicht initialisiert werden. Dieses Problem tritt immer dann auf, wenn diese Bibliothek ihren eigenen Speicherort auf Ihrem lokalen Rechner nicht finden kann. Dies kann beispielsweise passieren, wenn Sie dieses Programm als eine "Java™ Web Start"-Anwendung ausführen. Damit Sie eine Modellkalibrierung vornehmen können, laden Sie sich bitte selbst das Programm SBMLsimulator komplett herunter, und führen Sie es anschließend durch Doppelklick auf die heruntergeladene JAR-Datei direkt aus. Bitte schauen Sie dazu auch in die Online-Hilfe dieses Programms, wo Sie unter anderem einen direkten Verweis auf die Webseite von SBMLsimulator finden können.</entry>
  <entry key="ERROR_MESSAGE">Fehlermeldung</entry>
  <entry key="LICENSE_HTML">html/License.html</entry>
  <entry key="ONLINE_HELP_HTML">html/online-help.html</entry>
  <entry key="CAN_ONLY_OPEN_ONE_MODEL_AT_A_TIME">Es kann lediglich ein Modell geöffnet werden. Folgende Dateien wurden daher zurückgewiesen:</entry>
  <entry key="CANNOT_OPEN_DATA_WIHTOUT_MODEL">Ein Datensatz kann erst dann geöffnet werden, wenn bereits ein SBML-Modell geöffnet wurde.</entry>
  <entry key="UNABLE_TO_OPEN_DATA">Der angegebene Datensatz kann nicht geöffnet werden.</entry>
  <entry key="SELECT_QUANTITIES_FOR_OPTIMIZATION">Wählen Sie die zu Schätzenden Modellkomponenten aus.</entry>
  <entry key="COMPUTED">berechnet</entry>
  <entry key="LAUNCHING_SIMULATION">Leite die Simulation ein.</entry>
  <entry key="RECEIVED_WINDOW_EVENT">Empfange ein Fensterereignis</entry>
  <entry key="TOO_MANY_MODEL_FILES">Zu viele Modelldateien</entry>
  <entry key="COULD_NOT_OPEN_FILES">Die folgenden Dateien konnten nicht geöffnet werden:</entry>
  <entry key="CLOSE_MODEL_BEFORE_OPENING_NEXT">Das aktuelle Modell muss geschlossen werden, bevor ein neues Modell geöffnet werden kann.</entry>
  <entry key="CLOSE_MODEL_WITHOUT_SAVING">Soll das aktuelle Modell ohne zu speichern geschlossen werden?</entry>
  <entry key="CLOSING_MODEL">Schließe das Modell</entry>
  <entry key="COULD_NOT_OPEN_MODEL">Das Modell {0} konnte nicht geöffnet werden.</entry>
  <entry key="FILE_CLOSE">Modell schließen;Schließt das aktuell ausgewählte Modell samt aller experimenteller Datensätze, die mit diesem verbunden sind.</entry>
  <entry key="FILE_OPEN">Modell öffnen;Öffnet ein Modell im SBML-Format zur Simulation oder Parameterschätzung.</entry>
  <entry key="OPEN">Öffnen</entry>
  <entry key="OPEN_TOOLTIP">Öffnet ein Modell oder experimentelle Datensätze.</entry>
  <entry key="OPEN_DATA">Lade experimentelle Daten</entry>
  <entry key="OPEN_DATA_TOOLTIP">Öffnet einen oder mehrere experimentelle Datensätze.</entry>
  <entry key="OPTIMIZATION">Optimierung</entry>
  <entry key="OPTIMIZATION_TOOLTIP">Leitet die Optimierung ausgwählter Modellkomponenten ein. Das heißt, das simulierte Modell wird an gegebene experimentelle Daten angepasst.</entry>
  <entry key="PRINT">Drucken</entry>
  <entry key="PRINT_TOOLTIP">Öffnet einen Dialog, um das Diagramm zu drucken.</entry>
  <entry key="SHOW_OPTIONS">Zeige Simulationswerkzeuge</entry>
  <entry key="SHOW_OPTIONS_TOOLTIP">Entscheiden Sie, ob die Einstellungsmöglichkeiten für die Simulation angezeigt werden soll.</entry>
  <entry key="SIMULATION_START">Simulation starten</entry>
  <entry key="SIMULATION_START_TOOLTIP">Führt eine dynamische Simulation mit den aktuellen Einstellungen durch.</entry>
  <entry key="SIMULATION_STOP">Simulation beenden</entry>
  <entry key="SIMULATION_STOP_TOOLTIP">Bricht eine laufende Simulation ab.</entry>
  <entry key="UNSUPPORTED_FILE_TYPES">Nicht unterstützte Dateitypen</entry>
  <entry key="INFORMATION">Information</entry>
  <entry key="NOTHING_TO_SAVE">Es gibt im Moment nichts abzuspeichern.</entry>
  
</properties>